<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>initial on Основи Cocos2d-x</title>
    <link>https://beardog-ukr.github.io/cocos2dx-examples/tags/initial/</link>
    <description>Recent content in initial on Основи Cocos2d-x</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>uk-UA</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Mar 2020 17:30:25 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://beardog-ukr.github.io/cocos2dx-examples/tags/initial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Основні терміни Cocos2d-x</title>
      <link>https://beardog-ukr.github.io/cocos2dx-examples/post/basic-things/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 17:30:25 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://beardog-ukr.github.io/cocos2dx-examples/post/basic-things/</guid>
      <description>У попередніх постах мова йшла про те, як створити базовий проект програми у Cocos2d-x. Точніше, той проект створювався автоматично скриптом cocos, потрібно було його лише скомпілювати та запустити.
Цього разу я розкажу про основні терміни, поняття та класи фреймворку, а також поясню, як вони використовуються у тому базовому проекті.
Scene Scene — це тло, контейнер, всередині якого живуть своїм життям усі інші елементи, які користувач бачить на екрані. В реальній програмі буде мінімум дві сцени: меню та ігрове поле.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Знайомство</title>
      <link>https://beardog-ukr.github.io/cocos2dx-examples/post/first-steps/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 17:30:25 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://beardog-ukr.github.io/cocos2dx-examples/post/first-steps/</guid>
      <description>Cocos2d-x — це фреймворк для створення кросплатформенних 2d-ігор на C++. З ним можна створювати відносно прості ігри типу Flappy Bird abo Fruit Ninja, а також більш складні сайд-скроллери та навіть стратегії.
Перебування на карантині можна розглядати як привід вивчити щось нове, тому я спробую зробити серію постів, що описують основи цього програмного каркасу.
 Встановлення Процес встановлення непогано описаний для різних платформ в офіційній документації. Також відносно свіжі інструкції можна знайти у цьому блозі:linux або Windows.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>